带劲的郭&沫若

《献给在座的江青同志》（节选）亲爱的江青同志，你是我们学习的好榜样。你善于活学活用战无不胜的毛泽东思想，你奋不顾身地在文化战线上陷阵冲锋，使中国舞台充满了工农兵的英雄形象。-----------------------------------水调歌头&#8226;粉碎四人帮大快人心事，揪出四人帮。政治流氓文痞，狗头军师张。还有精生白骨，自比则天武后，扫帚扫而光。篡党夺权者，一枕梦黄梁。野心大，阴谋毒，诡计狂。真是罪该万死，迫害红太阳。接班人是俊杰，遗志继承果断，功绩何辉煌。拥护华主席，拥护党中央。-----------------------------------这两首诗，说它是诗，是抬举了它，因为它不仅毫无诗意可言，更乃肉麻至极，读罢让人捧腹，令人作呕。诚然，在那样的时代背景下，你郭沫若没有马寅初的勇气，可能不得不说些违心的话。可是，你少说一句，少说一句肉麻的，你难道就死了吗？再看郭不要脸写于建国前的一首屁诗：-----------------------------------我向你高呼万岁--斯大林元帅我向你高呼万岁斯大林元帅，你是全人类的解放者，今天是你的70寿辰，我向你高呼万岁…………原子弹的威力在你面前只是儿戏细菌战的威协在你面前只是梦呓你的光暖使南北两冰洋化为暖流你的润泽使撒哈拉沙漠化为沃土-----------------------------------真TM恶心！整一个形势的跟屁虫！